原告變被告 - 林夕

節錄

原告變被告 - 林夕

法院上的正義女神像會矇着眼睛，。。。。。。。。。

當今香港的正義女神，。。。。。。。。

在一個人擠人的晚上，一個大意而小心的司機，開車衝上人行道，見人撞人；一個倒楣的議員，把這危險駕駛人士告上法庭。結果，撞傷人的不用上庭，提出私人刑事檢控的反而要收律師信，被追討訟費。

路見不平的一個不小心要賠償八萬二千大元；不小心就撞傷三個人，其中一人斷掉雙腿的，擁有不上庭受審的自由，因為提出控訴的，不是別人，而是許智峯，一個失去維持公義自由的尊貴立法會議員。

正義女神成為被操控的提線木偶，劍指不受政府歡迎人士，天不開眼，女神像卻睜開眼，看見許智峯是警方眼中釘，那天秤開始呃秤，替警方出一口氣的，可以秤先啲。

原告變被告，鄭若驊專業果然是仲裁調解，沒事的，沒事的，撞傷人而已，一切好辦。。。。。。。。。。

矇眼正義女神像原型來自希臘。。。。。。。。